【首試年宵嚐教訓，現向巴絲求教、求救】

是咁的，相信好多人都知今年維園年宵自家設計產品銷情唔理想，而小弟一檔亦唔例外
係衰咗，預咗比巴絲插架啦，但都要面對！諗咗好耐，得出以下總結，現拋拋豬，希望日後有心搞年宵嘅巴絲可以參考，勿重蹈覆徹（講得唔好，請隨便賜教，真心想學嘢 ）：

1. 錯判市場：行維園嘅人消費力唔係我哋當初想像咁高，好多時候價格係主要考量因素（自家設計公仔成本高，定價難有下調空間，而好多行維園年宵嘅人就覺得貴，完全冇諗過要買）
＊反省：淨生產成本最好控制喺$20以內，咁樣件貨賣$50都有一倍有多嘅利潤（之前有連登巴打話行年宵，50$或以下可以買返去玩吓；$70或以上就要諗清楚；$100或以上就唔洗諗…都幾有道理！）

2. 錯選貨品種類：Cushion呢啲嘢雖然輕，但太脹太大件啦，一大箱可能先得廿個，存貨成本大增；加上檔位放唔晒啲貨又要補，咁樣運輸成本又高咗…運一轉三、四百走唔甩，要搬咁大貨入場行到自己檔位都需時同人迫…
＊反省：意念嘅載體最好係夠輕、夠細、夠扁平，咁樣對生產成本、存貨成本同運貨成本嘅控制上都較有利。

3. 過份原創：意念愈原創，愈需要俾時間消費者去注意到你、認識，同埋理解，而行年宵好多時候快行快過，唔係成日有機會、時間同空間同個客互動，佢第一眼見到冇興趣就會望其他嘢。
＊反省：淘寶抄襲侵權我就100%唔支持！建議二次創作，將原創性建基於一啲已經出名嘅嘢上面（二次創作作品一定要同原創作品有夠大分別先有價值同賣點）。

4. 低估人手需求：維園年宵真係要好多人幫手，每晚都真係要差唔多至少八、九個人，仲一定要有Active嘅人去幫你叫賣（最好係女，靚女更好）而我哋呢啲唔active嘅毒撚最好都係幫返舖內admin嘢，企出去真係未必有用，甚至有反效果。仲有！記住每晚叫多兩至三個backup黎，因為你預會有人放你飛機/臨時唔得閒…
＊反省：人手安排要比充足更充足，分工要做好，記住搵active囡囡出去叫賣，其他人可幫手執貨、收銀、行site…仲有，你身邊隨時臥虎藏龍，如果搞年宵，記住同身邊朋友講，問佢哋有咩幫到手（好似我今次咁，搞年宵先知原來有朋友讀architecture，好多嘢都識整，但當我知道嗰陣已經年廿八，太遲了…）

5. 即場檔位宣傳同佈置失當：我哋太重視Facebook Page同埋其他媒體宣傳，但忽略咗最重要嘅即場檔位宣傳同佈置。首先，我哋冇呢方面人才，亦都冇詳細諗過呢方面嘅細節，尤其喺執行層面上。
＊反省：叫賣嘅人嘅企位、補位等等好重要，同埋產品/攤檔嘅賣點一定要好明顯咁show出嚟俾人睇到，人哋真係冇時間埋嚟慢慢聽你講；另外唔好忽略即場檔位宣傳同佈置呢一環，一早要諗定同埋最好搵埋相關人才幫手。

6. 入貨太進取：我哋一開頭都估啱數，只打算入600隻公仔，但當見到入600隻同入1,200隻嘅單價差好遠，再加上當時想進取啲，想搵大錢，就搏一搏，決定入1,200隻公仔…最後，我哋剩返差唔多一半公仔存貨；另外，我哋仲有賣風車，由於好多廠商嘅MOQ（最少訂購量）都要3,000，所以最後我哋就只好入3,000個…唉，最後，剩返差唔多三份二風車…
＊反省：保守啲好，反正年宵搵唔到咩大錢；同埋唔好揀MOQ咁高嘅產品種類做載體。

講咗咁多，其實呢個PO有個重點，就係想咁多位連登巴絲幫幫手…
如上所述，我哋仲有好多存貨在手，希望鍾意我哋產品嘅巴絲們可以帶佢哋返屋企（最後清唔晒嘅應該會捐俾慈善機構）
我哋真係好用心做好自己嘅產品，希望將我哋覺得好嘅嘢帶俾大家，打低淘寶同抄襲貨（雖然失敗咗）！

我哋Facebook Page：

以下係我哋產品嘅介紹：
1. 股巨雞（多用途）暖手抱枕［四款：口水雞、弱雞、小學雞、大眼雞］

口水雞

弱雞

小學雞

大眼雞

紙袋

用途嚟講呢，首先佢可以用嚟暖手，只要插隻手入去，好快就暖晒；第二，可以當枕頭，用家可以將頭放喺佢屁股上面訓覺，好軟好舒服。第三，佢可以俾你發洩，因為佢用高度彈性綿打造，打極都唔會變形。隨雞附送一個自家設計紙袋，同埋一張卡片。
＊備註：佢成隻都係用環保物料做，同埋面料都係防塵料。

雞裝入紙袋

四張卡片正面

2. 六合彩風車［四款：口水雞、弱雞、小學雞、大眼雞］

設計概念係想為傳統風車注入香港本土特色。傳統風車轉運，加上六合彩，寓意轉財運。隨風車附送一張1至49號嘅號碼貼紙，用家可以自己揀六個心水號碼/Lucky Number貼上去。六合彩風車風葉係六合彩波，轉動時就好似攪珠機攪動緊咁，停低嗰陣就好似攪出咗用家揀嗰六個號碼咁，好好意頭。

價錢方面：
一隻股巨雞暖手抱枕HK$88（抱枕成本HK$70；紙袋成本HK$7；買雞會送埋風車）
兩隻$168
一套（四款）$288；

一個六合彩風車係HK$28（成本HK$11，連1-49號碼貼紙）
兩個$38
一套（四款）$48

有學生會出1蚊1隻價錢想買70隻；亦有顧客拎住蛋黃哥同我哋講：「呢隻45蚊咋，你哋憑咩賣咁貴？」令到我哋寒都心埋：雖然唔係話超好，但全部由我哋一手一腳設計，再實體化出嚟，真係咁冇價值咩？請巴絲指教！

有興趣嘅巴絲可以telegram我: stillhill，傾傾詳情；儘量紅線交收(倉係葵涌)OR順豐(運費自付)都得。
救救我哋，救救本土創作。希望得到連登巴絲欣賞同支持啦！

唔打開嘴都流到口水果下我笑左

回唔到本其實都幾神奇
幫推啦

呢檔啲貨好過上次上黎連登哭訴條友嘅
但好心買就幫人比埋運費啦

成本70蚊一隻

個硬卡紙風車，極易爛，存放得唔耐，你依到都賣$28蚊，一定蟹貨，賣15～20蚊都諗下既

非落井下石
年宵都回唔到本呢啲真心要檢討下
唔係話原創就大曬 話人打壓你咁
跟本個市埸係咁 同埋可以講個成本真係高到嚇死人
點可能賺到

大佬，蟹貨過埋年都仲用呢個價賣，買黎都係趁墟者，真係有實用價值咩。
而且咩公仔訂造成本都唔應該咁貴啦，仲要訂千二個都要70成本？
你付出左嘅成本已經過去左，你呢刻定價應該係睇營收，收得一蚊就一蚊，好心就年三十晚三，四點個時廿蚊個又好，十蚊個又好放晒佢啦，我怕你連朝早車走嘅錢都收唔番
仲有，做生意每個人力都係錢，亂咁搭膊頭搵人幫手出到黎社會就唔work啦

我岩岩睇到巴打你打咁大篇嘢都想幫襯下你，但我見到個價我唔明點解你可以咁高cost, 仲賣得咁貴，你自己都話70以上要諗過，咁你憑咩喺年宵之後都仲賣咁貴，明明係想散貨

係咁既
我地本身直接搵內地廠，但做出黎效果好差
都要55人仔未包運費

年宵日近，唔可以再慢慢搵，咁就搵左間香港代理
佢做得又真係好好多⋯料果啲都好啲
70係包運埋黎香港

年宵問過幾間其他自家設計cushion檔，標準形狀都要60蚊到

70蚊成本搵條撚信咩
求其淘寶search做都係20蚊到
連登幫你延續搵大錢下話

睇完都有少少中意 但係真係太貴
成本有冇咁高
就算係 而家唔係應該賣得就賣 蝕都賣 要錢唔要貨嫁咩

留名
利申 今年第一次搞年宵 回到本😂

年三十行過樓主個檔口見到難得有新鮮野(風車)就留意下
但人流實在太多，我又唔係人流既兩側…………想行埋黎都唔得

d 雞真心柒
問心你design 完, 自己都唔會想買

唔好打住本土旗號啦 根本就係你自視過高

風車係防水膠片 PVC
數字貼紙 同 中間雞貼紙都係另外整
雞貼紙我地貼哂3000個風車

咁嘅質素50蚊可能會買 。但同人地自家創作雞公雞女攬枕差太遠 。
上年都有類似既猴仔攬枕，兩年都有買一男一女公仔 。
168一隻我都會買 。問十個女仔 八個想買你隻公仔 就成功。

如果你鍾意，價錢telegram 另議啦
想有人欣賞我哋原創
呢個價都係蝕架

個袋好差 真心

成本包唔包埋運費？
唔包運費真係冇可能，
充棉+絨布公仔，20-30cm高
東莞一定20內有交易，MOQ500-1000
4色粉卡180gsm紙袋1000個頂多咪$1人仔

一係你俾廠厄，正路sell pirce會係出廠價既7倍左右
賣$70既野，出廠價正路要控制係$10樓下

就算你買五十蚊 我都要諗諗

見你上面打嘅嘢都幾有心
幫推

1蚊1隻果到笑撚咗

已經好過隔離香港母雞啦
Happy & New Year

另外我都係做design，四款公仔可以，
不嬲原創公仔都係講求包裝同宣傳，
但紙袋同個風車真係要檢討一下，
做緊design既學生都唔會整到咁，
好似求其hea出黎咁

$88 散貨降低價錢先會有人想買 仲賣咁貴只會係咁比人屌 唔好奢望成本價會有好多人買啦 真心左

本身未睇圖見你打咁大段野又咁慘, 都想幫手買隻, 不過睇完圖....
除左原創, design 都好緊要, 認真你D雞真係好柒下, 好難搵到人買

有d樣衰 唔值呢個價

我覺得幾得意 又未到樣衰嘅
不過成百蚊一隻我真係覺得唔值

香港啲agent又咪係搵大陸廠
做再markup幾十%賣俾你
成件事錯哂

你仲賣依個價 真係已經嚐到教訓？

不過見你打咁大段野 幫推

小弟身同感受

今年年宵我地都係賣原創產品,成本同你地差唔多都係偏高,最後都係仲有好多貨

海關正垃圾,食屎狗,屌佢老母,唔撚做野

香港人又唔爭氣,繼續買

年宵只會一年比一年多侵權產品,香港玩撚完

我覺得隻雞幾得意呀
個紙袋就唔係好知你想點 風車就design得麻麻地
屋企唔擺公仔 幫推

仲有賣餘貨想去貨嘅，你唔係年宵完就完吧 年三十到初三 你都仲有好多方法清 仲有今晚
你要啲貨如果唔係近新年 應該廣州東莞汕頭都係10至20蚊人仔左右 再北到過省會更平 ，做辦好緊要 囉隻辦黎做比人抄。睇你講成本超過40 一係你比人昆 一係昆人
利申： 成衣工廠股東

多謝巴打賜教
控制唔到成本咁低係我哋問題

講返因由：上面講過

我地本身直接搵內地廠，但做出黎效果好差
都要55人仔未包運費

年宵日近，唔可以再慢慢搵，咁就搵左間香港代理
佢做得又真係好好多⋯料果啲都好啲
70係包運埋黎香港

年宵問過幾間其他自家設計cushion檔，標準形狀都要60蚊到

認真年宵都完左幾日，而家你賣唔出想散貨仲想有得賺係難d。仲要人特登出黎交收 年宵完果日賺幾多就差唔多係定數，有人肯三幾十蚊買左去等你唔洗捐曬出去蝕曬已經好好，就唔好諗住想賺仲賣高過成本

收到，會檢討

握手，但唔好因此向盜版低頭
共勉

呢啲時候梗係止蝕就算
你仲諗住回本

年宵係你度買左隻公仔 覺得好得意
做生意真係好難 下年再努力
加油呀～～～～～ 幫推幫推！

呢個價都蝕本架
鋪租人手宣傳佈置加埋
冇可能回本，只係想蝕少啲

真係冇諗住回本
呢個係止蝕價

多謝你！有人欣賞好重要，我哋會繼續努力（如果仲有下次）。

唔駛返內地架啦，1688 或alibaba搵，
做sample通常一兩舊人仔，
真係做貨嗰時唔放心先上一上去驗貨，
但做1000個未必有人會招呼你

同埋啲料唔駛咁靚，用中下價錢就得，
諗辦法賮量降低成本，正常人點會分得出，
買個公仔返屋企擺應節姐

最後，量少既單代理都係食水深既，
分分鐘可能仲會有多一個代理 ，
細單直接搵廠係最好，只有大單先會搵代理，
因為會煩少好多野

見你打咁多字都有心幫你買個，但奈何啲公仔真係太柒

50蚊我都會買既，唔洗紙袋同風車啦不過

阿仔，你嗰幾點乜錯判市場真係關班連登仔撚事咩，阿媽我一句都唔明
與其咁長篇大論又講埋啲乜乜柒柒成本價，不如話比我聽點解我要買仲好啦。啲野係有用嘅阿媽幫你掃返幾隻又點話姐

留意左樓主你好耐

你呢個時候仲想平手離場 即係明搵連登同仝笨啫

散貨都仲想賣高過成本價咁撚貪心係咪ON9
所謂原創就係係舊黃色橢圓形上面加幾筆表情
20-30蚊隻會同你買既

個4隻雞如果每隻40我都仲話會買嘅
但係88真係太貴

經過見到有fd話你地設計其實幾好幾得意
以為你地回到本
加油啦

不過下次早d訂貨 愈遲訂愈貴

無人買最主要既原因係你個design 差 用$88買 我寧願拎個$88做其他野 好討厭d人成日話無人支持本土 話人唔支持之前諗下你值唔值得人支持

樓主知唔知咩叫要錢唔要貨 你收返成本價即係想留返啲貨係屋企姐

個紙袋簡直係災難

明白，學到野
如果有下次，都唔搵代理啦，成本真係太高

你賣唔出平過成本價賣都要賣架啦
一係放係屋企十二年後再賣囉

仲有公仔成本價係好低
D人賣唔出廿蚊大大隻有d直頭丟出去比路人都好過keep住唔放
你成手死貨仲要賣88蚊
加多少少買到正版pkm公仔啦

多謝多謝，奈何好多野做得唔好，回唔到本
寶貴經驗

無人講我講，根本係設計敗筆，隻雞都還可以
但其他真係小學雞勞作咁款

可以搵人做吓廣告，出娛樂媒體先
打造麥兜，史諾比呢類嘅角色卡通，之前tvb有播xo仔先十幾分鐘一集，講吓日常無聊話題，例如講大話唔好，要道歉，再落可以教育向出幼兒教育動畫
依家呢個年代，你搵個識畫畫嘅人，po上youtube就得，主要r喺考慮點宣傳俾大家認識
到時呢批蟹貨你x2 price賣都仲得

前提喺你仲有錢搞咁多嘢

Archi人十個有九個都十八般武藝

樓主到而家都無回應過呢樣野，呢刻重想平手價放尾貨 如果真係有lesson learned 而家應該係諗點蝕最少而唔係點賺最多

反而覺得個紙袋係入面咁多件最靚

樓主呢一刻竟然唔係打算要錢唔要貨
仲諗住可以回到本
你話我mean都好
不如你比個理由我點解要88同你買，同你接蟹貨
樓主真心講句，你20-40向巴打賣都可能散到D貨
如過仲諗住打平手，你可以book到下個雞年既年宵

巴打，重申一次
已經冇諗住平手，呢個價係冇咁蝕既價
如果真係有興趣真係鍾意，telegram傾下價
如果冇興趣，送比人都嫌阻地啦

試下唔好design 咁多款, 款多量少實貴,
70蚊成本根本就唔應該整出黎,
咁細隻70蚊你諗下要mark 高幾多先有得賺
先唔講個設計係柒,
你隻野target 咩人先, target 會唔會願意買

講咁多野做乜
講到人地覺得貴唔買好似打壓你地咁
值唔值個價錢從來都係顧客決定架啦
仲有自己唔識控制成本就抵你死啦
咁既公仔要70蚊成本真係笑大人個口
依家賣唔出想走上黎散貨仲賣咁貴
人唔笑狗都吠

理得你自家創作定乜啦
D雞咁撚樣衰
仲要蟹貨賣88蚊 傻撚左？

當你而家40蚊隻賣出去，每隻蝕5成，但你計返年宵當時賣咗賺個啲，照計應該唔會蝕入肉，所以你而家想平手放唔係真係想賺最盡咩

送都唔撚要啦

先唔講價錢
隻雞柒到我唔想放喺屋企

D雞好柒，新年流流邊有人買喊雞

唔好諗住POST上黎連登仲扮熟有傻仔落搭先得架
做生意賣唔出就要止蝕
大把U SOC蝕撚到仆街都50蚊成本價10蚊20蚊照放求散貨
你條傻仔仲諗住上黎開POST撈一筆

咪係

講真 你散貨咁既價
邊有人要 $30-$40就差唔多

大佬你成手蟹貨仲諗住唔想蝕
留返十二年後把啦

睇左上面咁多人回覆,好多都話公仔成本好低

真心係年宵賣自己design,自己搵廠既公仔,成本真係好撚高,唔該唔好再話20-30就有交易

申利: 年宵失敗者之已轉行賣比卡超

唔好啊，唔好轉投PKM

用下腦啦
蟹貨賣成88蚊 仲話送個紙袋黎真係多謝哂你 計埋運費同你買 起碼要成百蚊 你係買家你會唔會買先 其實扮乜止蝕 我都有經驗 一係你就繼續哂錢租倉擺你既貨 起碼都2千 一係你就拎得50蚊得50蚊 cut哂所有cost佢 唔係你就愈蝕愈多 拎住成箱公仔訓覺

成本貴，銷售

成本都要睇咩月份搵廠整
11月打後 有質素嘅廠一早full晒訂
愈急質素愈差
Post主自己on9左 真係唔好賴香港人同搵連登仔埋單

公仔都還好可以擺下
風車過多兩日真係送都冇人要

樓主仲唔撚明要錢唔要貨呢個道理
仲諗住上連燈等巴打接貨
唔洗蝕咁多 同你有親咩
完全唔覺你有反省過

成本70幾？蝕硬啦，三十或者有人幇你凊貨

散貨都咁嘅價 樓主攬住千二個攬枕過年吧啦

公仔成百蚊 我出街行下睇岩買唔好？ 風車真係笑大人個口 同唔知點解你d partner 會支持 根本就抵蝕買教訓 投資實賺 仲想係連燈撈返一筆

樓豬根本唔識做生意
都係執柒左佢啦
幾千蚊貨咪買個教訓

戇鳩就戇鳩啦 又貴又樣衰
我不如拎70蚊買隻腦魔
係我就減一半再包運費

巴打赤口真係好火氣

成本咁貴？

樓主一開始話想賺大錢先大手入貨
結果錯估市場搞到成手死貨損手爛腳
自己貪字得個貧仲上黎r frd幫佢散貨
憑咩要比你賺

講白d 就係隻野柒,
上年俾agent 食水成本60幾蚊
最尾都賺, 2,3百蚊都有人買

上黎搵人接貨

蝕錢當買個教訓

只可以話你成本咁高都做係錯判形勢
40蚊我覺得合理既
蝕左果d當學費啦

其實我覺得隻小學雞都幾搞笑
原先都揾緊d可以暖到手既野
不過我係外國無辦法啦

有冇爸絲接咗d貨佢呀

40 一隻， 割肉止蝕都要

諗下你損哂出去亦係一蚊收唔到

而且唔一定有人要

其實你第一頁打on9三隻字上去就算啦
再奉勸巴絲係on9嘅就唔好搞咁多野
如果唔係就好似你條撚屌咁比人係度鞭屍

本身覺得舊野幾可愛
但見你敗走年宵再係度扮可憐就唔開胃

留返下次雞年賣咪得

屌咁多人覺得唔靚？
我覺得大眼同口水兩隻都好可愛
遲啲有錢搵你買啦
(最好平少少

冇話咩接唔接貨,鍾意就買,唔鍾意就唔好買,當支持下自己設計既公仔都得~

早幾年自己設計仲有水位賺, 而家年宵真係侵權既世界

希望樓主真係吸取教訓,唔好氣餒,下年仲見到你

留名等睇樓主strong hold到下個雞年

點解講到年宵一定要賣公仔，樓主都識講，本土或者自家設計係要時間經營，唔係年宵個六日貨仔可以做到，三唔識七無共嗚嘅公仔我點會用一舊水買，除非真係好靚好突出
老老實實，賣冰糖葫蘆都賺啦，自己市場策略錯就話香港人唔撐本土設計，我夠可以話香港人實際，唔買非必需品

傻仔

一隻70真係要
因為自家貨
佢地又唔係大量
大陸唔會收得平
總有運費
70差唔強

第一，你唔夠時間搵其他廠係你on9
做生意唔識預計有突發事情發生?

第二，70蚊成本，你用下個腦都知道無可能啦
比agent食你50蚊你真係on99

第三，你以為自己係大牌子?講質素?開年宵既特點就係將成本壓到最低再高價賣番出去，賣完就閃水無售後服務，你無後續開鋪既打算就根本無資格講質素

利申∶玩過幾年年宵都大賺

十二年後攞出黎再賣啦

搞過年宵賺三萬幾留名。
你講嘅大致上啱，不過我覺得賺唔賺到係睇你有冇勁高profit ratio嘅貨 我個時有兩件diy完全賣唔出。後尾靠一堆成本幾蚊但係賣到幾十蚊先有得賺

其實有冇諗過設計真係好有問題

一：超級雞議員選舉，九唔撚搭八，諗住食區議員選舉但意義不明
二：果四隻雞同區議員完全唔知有咩關係，又唔係惡搞真實既區議員
三：四隻雞真係唔靚，太大隻喇，反而整細細隻可能會仲可愛
四：整咁大隻用黎暖手其實好無謂，年宵買公仔既人唔會因為佢既實用性黎買，要實用就去左買布袋/tee
五：風車idea還可以，但個設計又係好求其，好似用小畫家整咁
六：個紙袋真係廢事講，問心你拎住係維園附近行你自己覺唔覺得收恥

根本你檔野同大雞樂一樣係衰設計，仲要整到咁柒大隻邊個同你買
唔係話識畫幾個圖就叫識設計，呢樣野先係最要反省

隻雞都幾靚既 但見到咁貴真係買唔落手

散貨重set高過50蚊真係等收皮
廿蚊廿蚊搵旺角啲檔仔接少少貨，再散俾人啦。係大出血架喇，買教訓啦。同埋唔關侵權嘢事，你件product 係食正你target customer 要嘅嘢，幾貴都有人買，因為佢知年宵過得買唔返。你冇人買只可以個你啲product 錯market,記住年宵唔係公仔bazaar 。你隻雞係得意，但係老一輩唔會買黎賀年，後生又會覺得貴加唔使係你到買。咁你話你啲雞邊個買？

本來見你咁都想幫你買隻
但88蚊專程出黎幫你收
你諗下合唔合理
你係慘 但都要諗下你sell緊邊班人
上得黎lihkg 9成後生仔
搵撚幫你接貨咩
你落到3，40蚊先會賣到

補多句
個日行維園有留意過你隻雞
樓主肯減價我應該會收

唔好玩啦 中學識人有玩年宵
一隻公仔成本最多得20 蚊
散貨洗唔洗賣咁貴呀

你話隻雞係年宵40,50蚊既話既話我都會諗下
但70,80仲要係只係成本價,真係頭也不回

一撚樣，三年前搞過，蝕7成
最後啲貨掉撚晒
當買次教訓

70蚊成本價

感謝巴絲認真回覆
我哋都知唔易架啦，搵緊唔同途徑
所以我哋都係target有興趣嘅朋友，睇下有冇人真係鍾意
可以telegram傾下先

亦都多謝教路，more more
真係第一搞冇經驗，沉痛教訓

你班連登仔又話要支持本土
到有本土又話人柒
到唔柒喇，又話鳩人貴
屌晒你地老母呀

巴打咁識放手
係咪學過斷捨離

垃圾
又話求救 又話求教
叫你減價唔係想呃鳩你隻雞呀
你減到40蚊左右當救下你買隻返屋企放2個星期掉左佢囉
你咁撚巴閉企到硬一硬咁你求乜撚野教呀

又話要散價輸少d 依家又改口希望d真係有興趣嘅人搵你價
不如你放上拍賣定88萬一隻啦 講緊本土創作wo 只此一家
真係有興趣8888萬都要搵你買架啦係咪?

你都係留返下次雞年當古董賣啦

平啲就幫你買啦

關撚本土創作事咩

垃圾都想抱木土名大腿?

話你知啦根本唔關價錢同上面你一堆唔知up乜鳩既分析

唔怪得你失敗啦

係你d所謂本土原創太柒 由其是個紙袋同d字

睇到打冷震

俾你幾多成本都無用

衰d講句 派/送我都唔要 因為真係好柒

真係戇大火
蟹左想走 仲夠膽收年宵價

今時今日仲諗住賺到錢

成本價打個七折都要偷笑啦

仲有咁多人質易你個成本不如貼張單上黎睇膠

利申：如果真係你口中所講話係靚料，成本要70蚊隻我信

質疑*

好貴點買 ，同埋又唔係咩出名公仔，比著其他人都好難會心動

咁你買撚哂佢啦
代樓主多謝你

你有冇計錯數，77蚊成本賣88蚊
你要賣幾多隻先扣到你投個檔口既錢先到你team人有錢落袋
最錯就係你賣啲咁貴既野

大家唔買就會捐嘅話留返俾啲有需要嘅人啦

70蚊，不了

求咩撚教 打咁大段野就係想散貨

紙袋成本$7 笑鳩死人

成本都唔係最重要問題 而係隻雞真係設計得好樣衰
本身啲人買時已經會考慮係自家設計願意俾多少少，但而家根本個樣完全唔值呢個價
但佢地仲諗住話自己係本地創作就過到骨

利申：我自己唔會買翻版公仔，覺得買嘅好戇鳩，但真係好頂唔順設計啲咁柒嘅公仔賣唔出之後就暗示香港人唔支持本地創作

你係我對面個檔
我地附近依幾檔生意都麻麻 有時除咗經驗 運氣都好重要 加油！

好柒
送都唔要

好啦咁我要一隻啦

才不呢

一隻公仔成本最多得20蚊
係因為你中學啲人淘寶買現有果啲公仔

搵廠訂造一批公仔成本肯定唔止20蚊，仲未計運費加倉租

老實說，公仔真係狗都唔屌

幾似中學家政堂做過既cushion

40蚊啦，應該仲有巴絲同你買，80幾真係等扔or下年啦

你依家蝕啲賣出去好過

成本$5usd都俾多

毛公仔本身就高風險,市場細,多人賣,又大件,自家製要同翻版二創打已經夠難,你仲要訂多一倍,鬼唔知訂多d平咩,有無平一半?有都要諗下其他開支,你如果訂6百應該可以賺少少,你玩生宵,賣唔出實變蟹貨

認真 蝕3成總比蝕5成好
呢個時候仲想止曬蝕真係算啦
個日有經過 覺得好柒
如果平左 就幫手收

樓主未劏人，已經比廠劏到一頸血。
當比錢上一課 加油

唔駛錢我都唔想黎拎，仲要我俾$77

原創根本死路 高成本高風險 加上太理想化
講䁠 年宵食檔基本一定䁠

88$買件垃圾做咩
大熱天時買隻保暖野做咩
你要散貨仲叫人慢慢tg你傾價錢
不如你打個最低價等人幫你接貨好過
不過我係你就唔好要個紙袋 好樣衰

留名

Can't agree more 唔係唔支持本土創作
仆完街上連登喊 1蚊1隻送人咪算
憑咩係度吊高成本叫人幫你接手

Sosad 生意難做 年輕人

搵水魚接蟹貨

原創未必死硬，睇下設計+宣傳做成點，我friend中學有做，賣下啲濕鳩雞仔咁，成本控制得幾好，最尾有賺

不過最好賺都應該係食店，垃圾100毛間魚蛋檔應該賺幾十萬

識某大檔老闆 賺40都有

唔好灰心，今日當買個教訓
不過我都覺得淨係得年宵果幾日應該賣唯去得快既貨，得咁少時間，冇人會理你係唔係自家設計 價錢最實際，岩就買唔岩就走
同埋公仔真係有啲窄洗

樓主錯在太大諗頭
個名都未做起就整啲產品想賺錢
錢唔是咁易搵的(除非抄)

設計系畢唔到業既廢柴路過
唔係話唔支持你原創，但原創有一個重要，係獨特性
雞年，個個出雞既產品，抱枕，大家都係出雞抱枕
講真我覺得你4隻野都係得意既，但真係無獨特性，你話你整隻妓女咁既雞就有獨特性啦
你地係原創呢點根本無諗得深入，以為自己整就叫原創係錯得好緊要，呢點係我覺得最需要反省，比起你成本成88蚊，呢點真係衰得無得再衰
價錢都係賣點之一黎，呢樣唔多講，我欣賞D人用真材實料整隻靚野好過整隻擺兩擺就dum得既野，你只係擺錯左係呢宵呢個年場姐

行年宵既人既消費力已經高過行街鋪既人好多

你d公仔個樣我覺得ok
不過你擺街賣$78都唔會有人買
個size黎講比盡真係$38

你唔好講咩你成本幾多
我根本唔需要知
我作為消費者點解要係你成本角度諗？

我估大部人既反應都係覺得product ok
問完你價就轉身走
你d貨用成本價擺多一年都未必散得晒

Agger 年宵似係散貨，要靚料自家靚設計既，應該去元創坊擺

想係度搵水魚，無野呀

確實諗得太理想

係啊，年宵所有嘢都要直接，真係唔應該整紙袋、卡片
已學到一課

你唔係衰在太原創
係衰在幾隻雞太醜樣
隔離大雞樂都係玩二次
咪仲仆街過你地

有檔賣奸笑狗都係原創野 但都多人買

我都同意抱枕唔夠獨特
另外錯在用做shop嘅方法玩年宵，
受教受教

同埋你地啲料太高要求
紙袋又環保又防塵
咁不如唔好整咁高成本
人地個個都係鍾意攬住走
整紙袋同卡片坦白講係你地既自我滿足來
諗住整到好grand好formal一個品牌咁 出哂事

可能真係自我膨脹出事
係年宵真係多餘

唔係唔支持原創，而係你幾隻公仔完全唔吸引，唔靚唔得意+呢排又唔凍。零意慾去買。

辣殺

會努力，若再做
冇錯，呢排唔凍又係其中一個失敗因素

其實我前幾日行過見到想買隻 但我老母老豆家姐細妹都話太貴同柒，sor 係咁直接，咁你知唔知個問題係邊？唔好一味用本土名黎做擋箭牌

公平啲咁講 你地啲料睇相都覺得靚既
但年宵唔係追夢既地方

同埋我想問你地designer係咪男仔黎？

上兩年有間係賣原創雪糕攬枕 勁好賣（張圖係佢今年唔知做乜拎埋去影 ）
但佢地本身有係ig做開其他設計生意
比你參考下

其實我覺得d雞真係好得意（我係仔）但係你問我我真係負擔唔起

Marketing同design都唔掂
下次搞年宵就做足功夫先啦
根本唔關咩版權意識事
你件貨係柒既根本唔會有人同你買

依家明知自己輸到扒地仲夠膽咁貴擺上黎賣
巴打我真心信左你

未試過想嘗試下；
公仔designer係女仔黎

如果你真係鍾意，可以telegram傾下

[quote]Marketing同design都唔掂
下次搞年宵就做足功夫先啦
根本唔關咩版權意識事
你件貨係柒既根本唔會有人同你買

依家明知自己輸到扒地仲夠膽咁貴擺上黎賣
巴打我真心服左你

有心啦，負擔唔起唔係金錢問題，而係我唔捨得dum或者送比人，我屋企仲有d 23 24年前既公仔 無位再安置新歡

好大舊喎

一般女仔鍾意既公仔都係啲對眼又圓又大既多
你地隻雞對眼得粒黃豆咁大
唔係常見既可愛得意型
所以先問你係咪仔設計 因為唔係女會鍾意既風格

我逐隻雞同你講下
口水雞啲口水太大忽 流到似痴漢咁 又似生鬍
小學雞唔知做乜要整風紀帶同眼鏡 共鳴感不足 你整佢揹住個書包仔同戴小學帽會岩主題啲
弱雞呢個名改得唔太好 你改做BB雞會好啲 四隻來講呢隻算有特色 得佢有蛋殻 加返個奶咀比佢會可愛啲
最唔知做乜係隻大眼雞
你話佢大眼 明明就係白眼 同埋眼珠太細啦

你幾隻雞可能會有仔覺得幾頂癮趣緻
但絕對唔係可愛得意

係好撚大舊
但佢全部野有得揀
有得揀雪糕色 啲字同個牌
啲女最鍾意與別不同
大大舊拎上手又覺得好威

弱雞幾得意

從冇買過侵權老翻公仔
之前買過上面貼果舊雪糕
大白兔糖攬枕、雞蛋仔攬枕、兔年嘅動物餅公仔、鉛筆擦膠攬枕、棉花糖攬枕
另一半諗住都係志在tum下我開心
玩下唔貴過四百蚊都會買
就算係我自己行年宵都會預左洗錢 唔過二百都唔會點諗
但上面果隻當日見到真心買唔落手

口水雞幾好，年宵賣$50會諗下
個場人人都賣雞，個design一般般
個袋就真心柒，成本要$77好難賺喎

你地做咩唔聽淘寶條友講
雖然佢隻雞柒柒地

巴打下年預我得唔得？

預埋我😉

當日38蚊個風車，我覺得ok
已經買左一個俾個仔玩
加油吧

笑左
我會想買呢隻多過樓主隻原創雞

笑死

呢隻公仔幾靚

啲公仔好彩無乜新年味
不如慢慢養大佢
當本土吉祥物

遲啲特首選舉/辯論/多人講
話唔定推返出嚟會好賣

啲風車就
留返下年或者廢紙回收算啦
成本價$11都唔知仲有無人買
仲要成2000把

巴打，呢個真係恕難苟同
君不見淘寶雞泛濫維園
有陣內地味

嗰design真心唔吸引

有冇玩過 ？

多謝支持

設計埋啲垃圾

你的圖片設計太醜了

每年都最果日朝早六七點臨清場， 檔檔公仔都係賣十蚊廿蚊， 我今年都買左兩隻，
你呢家仲要人出嚟面交， 又要pm 你講價仲想收人幾十你真係捐左去做吓善事好過啦

我係你最多都係收人速遞錢送晒d貨唔好督眼督鼻當買個教訓

想買弱雞同大眼雞 但係有啲貴
葵興附近番工 送上黎得唔得

本土還本土 柒還柒
得罪講句 個設計其實好撚hea好撚核突
個設計咁柒 quality幾好都無用啦

想問問點解紙製風車成本會咁高

老老實實 整雞一開始就係錯

正常人唔買盜版 都唔會買依隻野 明未
唔係所謂自家設計就大晒

邊個接貨邊個就係傻仔

唔係原創就一定得
隻雞真心柒，點買得落手

咁既情況我建議你一係$40 隻盡清/一係同班股東傾掂數送晒去比老人院呀咩咩兒童之家果啲算⋯短期唔搞掂佢。遲下你想送比人，人地都未必會要

蟹貨到而家仲想賺？
輸少當贏吧啦

本土垃圾都要支持
咁同盲目港豬有咩分別

講真
設計可愛實多人買
但你隻雞真係送我都唔要

識買一定係買大雞樂

認真，啲雞就design得幾得意，但個風車同紙袋就真係
同埋價錢真係太高

淘寶賣緊暖手枕連埋張毯 都係35-43人仔
隻雞都係咁上下柒 我寧願淘寶算

另一間暖手雞賣86人仔 銷量都唔差
建議樓主放上淘寶賣

第一隻有啲柒 第二隻好撚柒
不過OP嗰啲都唔好得幾多 隻弱雞都幾靚
除咗大眼雞 其餘兩隻都叫ok嘅 大眼雞真係

其實，幾欣賞樓主開ＰＯ呢個勇氣，
因為實會比人無限批評+屌到出天，
所以，正評是我比的

淘寶同樓主既雞都是柒 不用分得那樣細

可唔可以分享下搵kol 出post 條數

個design 真係唔吸引，咩策略都無用

六合彩風車no.14你都夠膽用
隻雞又樣衰
冇腦就唔好搞年宵啦
仲想上黎搵笨柒

個風車好攞命, 未諗到有咩用途

D雞我覺得都ok 既
我比到盡50架咋
風車同袋我就唔要喇

其實有啲默契價
大約=page like 數嘅 20份1

認真，sell 返個 function ，唔好sell design
$50 手枕應該賣到

一係影靚d product shot, 賣200 蚊隻俾鬼佬
提提你，要搵外面人影

好明顯你地成team 人豪無美感

咁都五六千一個post..

ok便利店做緊買任何野加$59有隻伊貝攬枕，仲要好高質

其實柒都唔緊要 幾老套都有師奶家庭客應下節都會買 但係新年流流你搞到d雞喊哂口咁款 又唔靚又唔吉利...

啲比較可愛既生肖年先易賺

兔羊狗豬 猴就一般般 有emoji之後受歡迎
蛇呢啲就出哂事
鼠同龍都要扮野整啲倉鼠同恐龍先好啲

Agger
Btw 20蚊4隻同樓主收左佢

蟹左擺上黎仲諗住有得賺
蟹貨蝕放是常識吧

有冇人咁蠢俾錢買垃圾

恐龍

On9 Jai
成日用本土做藉口
由頭到尾主因都係你地既design好撚柒呀，明唔明呀？
仲懶乜撚野呀？
咁撚醜樣送都唔要啦

上淘寶用一半既價錢都買到隻靚過你既公仔啦
要88蚊？ 不了

得罪講句，隻野好樣衰
其實係咪應該反省下個design本身已經有問題

Anger

Agger

最撚盡50蚊幫你買隻

個紙袋真心覺得老套。風車又唔靚

不過雞仔係幾可愛嘅。希望你賣得曬

隻雞又唔係太樣衰
不過CP值直係太低

或者都可以幫手散少少貨，初十返工聯絡你

屌你一味賣弄自己原創乜乜柒柒
講原創講本土，香港大撚把原創畫家畫到好靚嘅公仔啦，我做乜要買你依隻咁撚柒嘅雞？我買人地d靚design啦

我心目中你隻雞最多值50蚊值得我買

其實唔差 樓主加油

我出旺角買呢條蕉攬枕都只係$80
樓主你比個理由我點解要用$88買你件產品
講作用，大家都只係毛公仔
但我旺角西洋菜街地攤買同等價錢公仔
都係$80-90，但大你隻雞三倍
你個風車已經過完年，仲想有人買？
就算風車$10，我一樣唔會考慮
樓主你仲揸住一半公仔存貨
想用呢個價係連登清貨？無可能
人地另外一檔大檸雞公仔
成本$40 1隻，年三十睌去到$30 2隻先清曬
我想講，你呢個公仔靚到就算日本工廠整
你用呢個價無可能令人接受

點解年年咁撚多檔都賣公仔？我用舊錢買膠達砌仲好 大部份人行年宵都想買d實用野

賣年宵d貨成本盡量壓縮得越低越好
當年中學搞年宵
淘左堆幾毫子一扎嘅光纖花返來
賣十蚊束都已經幾和味
行年宵嘅好多都係成家人有老有嫩
所以d貨老套幼稚都唔緊要

diy嘢你件產品真係要確保夠吸睛
嗰時其他淘寶垃圾年三十晚都清曬
唯獨個diy product都積左頗多蟹貨

嗰年學校第一次搞年宵
其實都洗左唔少冤枉錢
最後都袋左兩三萬
樓主真係自己反省吓發生乜事搞成咁

我平日中午去明顯feel到唔同區人流有分別，你地果條街算逼喎以為人流有番咁上下？
如果公仔係5分，紙袋同風車係-5分 你話要用個咁既紙袋裝住個公仔黎行街我真係要諗諗
同埋我真係好想知紙袋成本點樣可以去到7蚊？？

外型ok 而家就定價太貴
行年宵果時迫迫下想買啲野返屋企就可能會買一隻
而家要特登出黎交收 仲要成80蚊 不了
幫推一下

講起做年宵
班100毛撚就食腦啦
本身d濕鳩丸同d汁邊度值錢
一大批買返黎已經平過你平時買
當佢大大粒用靚料，個紙碗又細，邊會裝到多
凍飲餐又貴10蚊，明明賣既係2蚊紙包飲品
熱飲餐賣貴20蚊得支爛鬼維他奶...7蚊都買到啦

人地既對象係老中青，只要有口既都賣
改d爛鬼汁名做gimmick ，想試第二種汁就買兩碗

冷熱飲品黎個大包圍，根本就唔會輸，最壞情況都係和

無錯原創係好，但都要量力而為
怪就怪無預早準備無周長既考慮

產品應該要多target群做目標
如果做唔到既就應該做多一兩個種類既產品去cover risk
例如一個大眾化既產品，志在收返檔租同人力成本（相對較平）
再配搭一兩個利潤較高或者對象專一既產品

不過令你地最傷既其實係你地唔識搵廠，無plan b引致高成本

你地蝕既錢其實比香港代理賺左
初初應該要諗定如果咁貴既斬唔斬，轉賣其他
Plan b完都仲要諗埋如果賣唔哂應該點算
例如尾二果兩日大平賣，或者4隻一套咁賣
再賣唔哂就要plan c諗下點係年宵外散走尾貨

切忌
1.沒有後備計劃
2.高估貨品價值
3.為賺大錢而忽視風險
4.心存僥倖

宜家一人蝕千幾二千蚊咪算囉
自己出去打返幾日工好過咁樣賣啦
咁樣賣法要賣幾多隻每人先分到幾百蚊？
不過尾貨品好dum，捐比救世軍派比有需要既人啦

不過尾貨唔好dum，捐比救世軍派比有需要既人啦

去到散貨呢步都係咁傻

其實暖手枕真係有人用架咩

至少我平時極少機會用到，訓覺嗰時咁樣自綁雙手又係訓得唔舒服，與其買暖手枕，我買隻普通公仔好過

唔好話賺 蝕少的已經算好
最後個晚減價賣就差唔多

40蚊包運費就幫你買隻
蟹貨都賣咁貴

麥當奴依家換緊個套鬆馳熊238蚊一套
1隻暖手雞+4隻細嘅+5張十蚊coupon
細買嘢食加30蚊一隻=$120
5張十蚊coupon=$50
238-120-50=68
人地麥當奴呢隻先68蚊當加埋個豬柳蛋包
（因為要買嘢食先換得）先至79蚊

Design上面大把巴打講過，紙袋同風車真心劣！
重要係隻雞、個袋 同把風車 ，大纜扯唔埋
最最重要你把風車上面咁多死字 ，
新年流流呀！

其實點都要係年宵場入面散晒貨
就算幾平都要賣晒佢
點都好過你依家咁樣逐隻同人交收煩都煩爆

講咁多你都仲未知自己既失敗原因 就係你既設計好撚柒呀

呢d年宵無得賺
搞手但求打個和

設計ok 衰在太貴 買一送一都會考慮下

等睇樓主開part 2,錯估形勢
以為連登仔會幫忙清貨
點知散唔到貨要捐出去

不過捐前希望成本價70 出售

樓主係咪on9? 蟹貨仲要賣高過成本都可以話係止蝕價

蟹貨仲想賺錢

隻雞幾得意 係貴左d 風車我覺得你可以直接掉哂佢

你d雞既設計係吸引既話 價錢從來都唔係重點啦 行得年宵 會唔會因為你太貴唔買你呀？
只係去其他鋪頭買到樣靚過你既野 咁點解仲要比咁貴買你呀
你果d都叫反省
係反省都反省自己年廿九唔開始減價促銷啦 諗住年三十就真係會好多人買你隻柒雞咩
人地學生會問得你1$1隻 係佢仆街 但睇尼你應該係去到年三十最尾都大把貨 先有人夠膽咁問姐

講真 唔好成日開口埋口原創啦 原創大哂咩 你原創吸引唔到人， 就唔好賴成本高 賴錯判市場
一尼成本高低 唔關消費者事 二尼成本高低係你自己衡量 （馬後砲講句 70$成本一隻 一開始都知賺唔撚到錢啦，你都繼續搏賺到錢 咁蝕大錢都與人無尤）

年宵最後果日都錯判形勢 唔識割價賣尼止蝕
到今日年宵都過埋 上尼求救 都仲開平手價比巴打 你究竟有冇腦架 過左年都仲係唔識咩叫止蝕
你賣到一隻3-40$比人 （如果真係有人買） 當蝕少d好過total loss 啦 on9仔

其實即使你送比我 我都唔會要
要錢？不了

入左3000把風車

我隻正版蛋黃哥暖水公仔，又係有屎忽都係70蚊用88蚊買你呢隻雞，不了

要有質素先撐到架
同啲茶餐廳一樣，質素愈黎愈差都叫人科水，唔支持就話係唔支持本土

7蚊個紙袋一係成班人on9無極限
一係當連登仔on9

媽呀好柒呀
果然忠言係逆耳嫁啦
$88我寧願買淘寶條友隻雞(雖然都係唔靚)
但樓主檔野既商品真係好低質

唔好用香港本土原創做光環做檔箭牌
你地無資格代表香港本土原創
充其量，只是其中一個最低質既創作team，咁囉

話是話，樓主是咪update facebook，同接受訪問個條友

7蚊個紙袋

呢隻雞行過見到
本身都幾想買
但係真係逼撚到唔想行

新年流流 買隻弱雞 番去過年貪好意頭？
問你老豆 我送隻弱雞比你 睇下會唔會打橪死你？
比隻喊雞你細妹 睇下咩反應？
話你細佬係 小學雞 再送隻比佢 仲唔同你第三次世界大戰？
比隻口水雞你老母 係度流口水 流晒啲錢 佢扔都扔唔切

我係黎打擊你又點？
我先唔講價錢
我第一眼睇到名都覺得唔好意頭 邊買得落手？

再講咁貴買一隻
有人買都偷笑

你岩，買隻喊雞返去第一時間俾老母屌撚到開花
新年流流喊乜撚野

巴打中肯
得罪講句，風車同個袋個design 柒到核爆
送俾我都唔會要

小學雞同弱雞OK
其他全部7
風車最7

其實一句講哂，樓主你係咪真心想止蝕? 點解我完全睇唔出
你不如踏踏實實，問下連登仔幾錢肯收啦！ 一邊話受教，一邊企硬唔讓步，咁你即係仲未肯面對現實仲呃緊自己，你咁樣唔好話做下年再做年宵，你第時番工一定俾人收你皮
如果你死揇住賣88蚊，你真係儲定錢做迷你倉費，等到下個雞年再賣過，到時再柒過呀，明未呀？

行過見到口水雞同弱雞真係直接拆你檔 好彩今年無去維園

屌你老母 睇左一半諗住10蚊買番隻玩下
你仲想賣$88? 傻撚左
想我地點幫呀

樓主,12年後又係一條好漢!

我公仔都小買 公仔仲要70蚊基本上唔會買
原創設計無問題 雞年整雞都冇問題
但係唔夠自己既特色同埋望到d用途似係功課作緊文

btw樓主想止蝕既就唔好再用年宵價賣啦好嗎

年宵賺最多唔係班19大學生
係代理

得罪講句，你唔係覺得呢隻野係年宵入面可以引到啲人望到想買掛..？當然你上面嘅分析有部分我都認同，但會唔會個設計柒先係主因？

我欣賞你完全原創，不過外形唔鮮明，又引唔起路人共鳴，真係要檢討下...

Between 你係散唔到貨嘅50幫你收一隻

弱雞都算ok...其他買唔落手

行過望都廢撚時
BTW 維園唯一買左條魚肉腸$168
有冇人知最後果日幾錢

啲公仔成個波波蛋蛋都唔差

不過個風車啲數字係點黎，話六合彩但係又加14呢啲數字

寧願捐都唔劈價 搵多一蚊得一蚊
點解唔直接捐哂佢？

本土小店係免死金牌

依家係你求人買 仲好意思要返成本價

樓主恨錢到傻左

樓豬標價48，蝕少當贏啦

本身想幫你清下啲雞但係個價
老實講個風車你送俾我 我都嫌拎住麻煩
外表唔多討好 你話以卡通主題為主都會有家長買俾小朋友玩下
六合彩主題係就係有香港特色 但多數得老一輩/家長有份玩 後生仔都無乜興趣 我諗 同埋廟入面啲風車靚好多

想問你係邊到買

樓主點恨錢法 佢想平手走咋wo

樓主
你仲未放得低個包袱

本土，自家設計唔係老馮咁，人地做顧客一定buy
你問自主設計係咪真係咁無價值？
你入得商場，就係要接受你啲設計係可以毫無價值

你而家上黎sell返貨，你唔好再睇「自家設計」，「心血」呢啲字眼咁重

世人睇到只係咕𠱸同風車黎嫁喳

呢壇野單靠網上擺賣，想平手走已經痴線啦
你有幾多存貨？
請連登仔諗諗計仲好啦

反而想個樓主係大學讀咩科
正正常常條team有bba人就唔會發生呢樣野
搞年宵呢d seasonal野
搞咩本土 自家設計？
以上兩點好明顯係呃客用
除非你有一個好掌握市狀況既人係條team入去
一個星期既時間
去賣成千件product
Product attributes
Positioning
Pricing
Promotion
4個p搞好 做好test marketing
唔覺年宵有幾難做⋯

年宵生肖公仔.. 想蝕住賣清光都有D困難
依家似係叫人 你補貼我 再幫我清空個倉
假設左件貨仲有價值..

但企係連登仔立場 真係捐錢咁捐
只會當買左枝好大件好立體既旗..

原創要時間煲㗎，例如喺 fb/ig 畫漫畫，等 d 人見得多咗, viral 多咗, reach 多咗先攪週邊嘢賣錢…

呢句真
無啦啦create新野叫人接受同支持
不如睇下d fb/ig 本土卡通page人地點樣經營

講真，我係你就快手清晒倉算喇
特別係風車，過左十五實無人要
雞公仔仲可以當普通公仔4，5十蚊一隻賣出
但你諗下倉租都係錢
擺得愈耐蝕得愈多

屌，終於追到live
樓主冇回應啦？

言下之意係無晒老翻 就可以焗d人買你地d垃圾？

上年三十去買，賣唔出嗰啲都叫廿蚊隻廿蚊隻，四十蚊包你散得哂啲貨

理得你係咪止蝕價
呢個價錢想散貨？妄想下好啦！
啲紙袋風車丟晒佢啦 柒到無人會要

咪on9啦
三大bba都仲有得傾
咩city bu果啲bba
啲人讀完出到黎好似冇讀過咁
有幾多個讀bba就=識做生意

我開70

要錢唔要貨就減價啦
想平手離場你都唔撚洗諗

其實我都覺得隻野幾好,下次試下將個整做t恤可能仲好,成本無咁高又慳位,只要印得好t恤質料唔差就夠
btw做生意一係賺一係就要止蝕,平手離場其實好難做到

唔係話要識做生意
最起碼平到倉離到場
識好多都唔係賺到大錢
但打到個和
唔似樓主咁離地

40蚊一隻會諗下既

有意telegram傾

40同你收一隻
風車送都唔要

送俾我都嫌佔地方

學蛋黃哥咁整個pat就想人埋單
咁7放係屋企俾人見到都恥笑我呀
好心你地啦
做原創但成日做埋啲7野出黎想叫人幫你埋單
其實你地班人整完個design 出黎之後有無問過人意見架
咁7都拎出黎

又幾撚好笑，屌佢個d又唔覆
話支持佢個d就扮晒野覆話受教
不如你條柒皮直接開個post話年宵失敗要圍爐取暖啦
自我中心到一個極限，到呢一刻唔覺得自己有問題
抵撚死

做開成衣印刷 同 其他精品online shop留名
未見過一隻公仔賺得十幾蚊
精品公仔一隻至少都賺$40-60
仲要唔包郵費 都一樣有人買呀

個日年三十行過你地鋪頭都諗住睇下
遠睇隻雞都幾得意既
但聽到話好似成80幾蚊隻就不了
拎舊暖手枕返屋企做咩
不如買隻qq公仔好過

telegram傾下啦

好多人都誤會咗
佢係PVC防水膠片嚟架

TELE傾下啦

多謝建議

兄弟
一句說話
sell 野最忌自貶身價
你自己都睇唔起件貨時
冇人會睇得起

仲想靠連登仔幫你回本 無撚野阿

賺又唔見你話分

其實無人理你係咪以成本價賣出去
個價唔合心水就唔合心水
盡快以低價散貨啦
到時風潮一過，20$隻你都會照賣

三大bba 唔見得好好多

打住原創旗號就想連登仔埋單
今次當買個教訓啦 年宵過埋仲賣咁嘅價錢唔合理 $70已經係止蝕價 真心唔係想賺盡搏打和咩

絕對要反省，DIY要突圍唔易

hold 12年再賣

多謝巴打認真回應，基本上我都同意

根本樓主仲諗住靠連登回本，搏多人討論攞人氣，等多啲人睇到會幫佢清批蟹貨

屌你老味
樓上定前幾日有個巴打真係講得岩
剩係覆d支持你既reply係度圍爐取暖
人地叫你減價止蝕又唔撚聽

好心你啦，學人講反省但根本唔承認失敗
睇你打咁大篇野懶係野逐個point係度分析，但根本心底裡仲係覺得自己件貨係好得，只係大眾唔識欣賞

仲好意思賣80蚊隻搵人接貨平手離場
用下你個死人腦啦
送俾人人地都嫌阻掟呀

講開又好似係

樓豬一上水就現型

好撚識揀黎覆
典型濕鳩大學生心態
屌既當睇唔到

樓豬,走甜少冰外賣仔 係你年宵partner定分身?

蝕左幾錢？

公道咁講 睇得出真係好擺心機去設計
都贏大雞樂幾條街既
設計美感我諗你唔方便回應架啦
我估你啲生意拍檔都有追po
但做生意唔係從你地角永出發覺得好得意好靚料好有gimmick
而係從顧客角度睇 呢樣野值唔值

角度

之前大雞樂個post個樓主俾人屌到化/瘋狂恥笑
起碼佢自己最後都知自己件貨好垃圾，真係有反省過點解會出事
蝕d錢當上一課學下野算
但係樓豬到依家都仲未醒

Between到底果4隻雞同區議員選舉有咩關係？到依家都唔明

屌 我記得我睇過呢個post
原來又係樓主檔野d人黎

又係係度賴三賴四唔肯承認自己件貨係廢既柒頭

行年宵經過見過佢
但真係唔多吸引
88蚊2隻就差唔多

本土係好 繼續努力
但建議下次design個陣搵多啲人俾意見先

屋企人話新年流流整d咁既智障雞送都唔要

邊個幫襯垃圾樓主死全家
Desgin咁鳩樣仲想賺連登仔錢

講真 咁嘅樣你送俾我都唔係幾想要 你仲要賣成88蚊 仲要話係止蝕價 咪玩啦

真係大雞樂啦

多謝樓主提供潮文 每年新年都可以再post過賀年

D野太撚柒喇
不過介紹女仔俾我識就幫襯你

戇鳩

無錯,之前睇介紹年宵賣雞年產品個網除左中學生設計既麥樂雞仔之外第2檔比較好樣既就係樓主個檔,隔離大雞樂真係抄一半再加埋d戇鳩idea上去真係柒到唔敢睇

原本想買
你用內地 唔買lu
唔好俾錢毒撚賺

屌啊pvc防水做乜柒 一來唔環保難分解
二來呢啲嘢放一陣就dump啦
整pvc唔知為乜 睇你依家呢個moment都吸收唔到教訓Dllm掋撚死

欣賞樓主用靚料
但真係吸引唔到我買

完全駁唔到

認真答你
點解你會失敗收場

1 垃圾設計
完全係中學生作品質素
一啲都唔吸引
無論紙袋定風車
全部都唔合格
你哋無問過人意見咩？
另外
新年流流
隻雞喊苦喊忽
又智障咁樣
我唔知點解你哋有成team 人都可以 approved 嗰設計

2 無planning
咩都冇計過數就決定
做生意做緊要計掂數
訂三千隻風車？
你有冇諗過每個鐘要賣幾多隻？
你有冇計過幾多人想買？

3 自我中心
呢個先係死罪
係咁sell 自家設計
好似賣唔出係香港人問題
唔識貨咁
你係做生意呀
唔係乞食
唔係話本土設計就要幫趁
垃圾設計就係垃圾設計
你同我講無錢開飯
我畀一舊水你又點話
但係你拎啲垃圾出嚟
就唔好諗住我同你包底
做生意蝕錢無人會同情你

唔好怪我語氣差
做生意就係咁險惡
唔好諗住一分耕云一分收穫

Agree
樓主不如考慮降價散貨蝕少啲好過
無論再搵倉放增加成本，繼續蝕

樓豬淨係覆支持者, 繼續屌落去都無用, 攬住幾百隻雞仔過新年啦, 夠哂暖

繼續努力

大部分同意

衰左咪算囉，同埋你話成本70一隻，你估我會唔會信

肯定有人出聲反對 最後某人一意孤行

Agger
有冇可能成本70 擺明報大數
就算真係70 你居然仲賣88諗住賺
年宵都過撚咗啦
依加你求緊連登仔幫你散貨呀
50蚊仔都俾多你啦
唔係仲想靠連登搵食呀嘛
Cheap撚到你

今日先追post 一開始都冇咩野
見其他巴打都建議蝕少d離場 我都本來想幫你一把
但追到後面少少
我屌你老母
垃圾樓主 只係覆支持自己果d
根本接受唔到自己失敗 俾人屌又扮睇唔撚到
我決定就一定唔撚買咖喇
因為你態度太撚衰 幫你都廢撚事
自己等下次雞年啦 垃圾

講嚟我想講既 你老母上嚟搵人食你啲蟹貨 當班巴打傻鳩

同埋你啲設計真係好撚7 唔好成日用乜撚本地嚟博同情垃圾就係垃圾

樓主隻風車唔錯
行過本身都想買
但最後太多人 無買到

其實樓主你都識打咁大篇野,咪當蝕咗嘅錢買呢D經驗囉 做生意唔係賺就蝕㗎啦

真係揀黎回
30蚊隻都未必有人買
個紙袋我諗3蚊就ok 風車就可以收皮

屌 送都唔要啦

你原價賣$168一隻，來貨價$70，你話賣左一半，唔計租金個d你都平手離場。
你而家仲賣成80蚊一隻，你似想上嚟搵水魚多過要錢唔要貨wo

抵鳩你死啦傻仔

講真，剩係覺得喊緊個隻稍為接受倒
另外樓主都係降價到五十蚊把啦，我諗都有人肯幫下你買既

樓主既理由就係70蚊已經係輸緊

其實你$40蚊好多人肯幫你買
可惜你地strong hold

咁無辦法啦，樓主唯有捐俾慈善機構啦

過往年宵到4，5點啲檔已經開始劈價

1蚊1隻公仔，或者行過送隻俾你都試過

而家年宵過晒賣88蚊一隻仲話止蝕價都on99

唔好扮慘搏同情啦

到而家仲妄想正係輸少少真係太大貪

認同 賣唔曬就識做賤賣啦
仲想原價賣 食撚咗忽得 ?

其實你所有的死因只是皮毛，最大問題係你d貨無特色，比唔到原因要買你

弱雞同小學雞幾QQ嘅
雖然自家設計係好事，但講真，又未靚到愛不釋手嘅地步
同埋貴左d

再分覆NN年前年宵技巧
你之前講的原因係我個年代完全唔成死因，你應該get錯方向。

貨先係靈魂，年宵貨要有三大技巧，一係新鮮新奇，二係食字過引同好意頭，三係要夠大要人人都見到你買左。sorry呢3個賣點你件貨身上搵唔到先，所以先輸

我地果期賣輕汽球，成本好貴因為氣貴，不過我地入左一款香港人比較少見的，就係入半氣的寵物貓貓狗狗氣球，佢唔升唔跌咁，有幾隻腳仔係下面。

一開舖反應一般，但比隔離舖位算好好多，個FD覺得唔係幾對路，因為去貨速度唔夠快，之後忽發奇想，賣 1 蚊比小朋友，然後派左成千蚊貨出街後，成個場的小朋友都拿住我地個波，新入黎行花巿的小朋友見到又搶住要買，雪球效應就黎料，即刻加價都搶住買。

之後果幾晚都係咁，接近多人時間前一兩個鐘蝕賣做promo，然後人潮黎料加價大回本。埋單大執，我地無靚女或乜鬼二創，主要真係比心機搵貨，原創唔係唔夠，最緊要件貨有 point 令到人想要

勁！！

再簡單d講，除左件貨得之外，你搵到方法令到全場人都拿住你件貨係心口，就係最好的宣傳，好過你放十條祼女派傳單

呢下需要勇氣同互信

無錯 好需要guts同計準時間同人流

炒撚左個designer你地就會成功
老實講你地賣乜撚野唔重要，風車又好，紙袋又好，明信片又好
靚就大把人要，係垃圾都唔緊要，最大問題係你地啲野唔靚仲要係柒
我好希望你可以正視設計柒呢個問題
因為我見你好似係咁迴避呢一點……

求咩救，根本就係揾人老襯
講一大堆point話會點改善，根本呢到好多巴打都叫你止蝕賣你地又唔聽
賣得600但入左1200隻既貪心仲未學識教訓？
家陣黎散貨止蝕又要貪心
你當我好小人咁諗，見你地咁既態度，我好懷疑清唔晒捐俾慈善機構係咪吹水博人同情

本身原創係好事，係值得支持值得幫，呢到我覺得係抵讚
但唔係咁樣利用人地食晒你d風險，要散貨仲驚死人地係揾你著數咁
愈追post愈覺得唔抵幫

你做生意賺唔到錢就搵連登仔埋單，咁如果你賺到錢係咪會分返俾連登仔

個風車有意念 但美觀度係零

又想用本土設計做擋箭牌

下個雞年拎返出黎賣啦

神駒

其實隻雞好得意
但你年宵對住咁多低成本老翻公仔真係等死

比人屌足廿頁叫你減價止蝕,樓主都可以完全無視
仲要正係覆D支持你既留言.一D悔意都無
本來見你咁慘諗住幫下你 而家咁既態度就算你肯減到1蚊我都唔會幫你
希望你話會捐俾慈善機構係真唔係博同情
代老人家同孤兒多謝你先

今年行花墟有一檔賣風車
賣138蚊
係貴但真係好快就決定想買

其實你話下次要賣細件野係錯架
要大件先比人見到 維園咁大 遠少少都見唔到你件貨
再者 第一次搞就唔好喺維園啦 租貴到仆街

呢件野成本70蚊
你唔好同我講計左人工入去
人地淘寶隨時成本幾蚊

問心 如果我行年宵都真係唔會買你隻野
宜家聽曬你sell,我覺得最盡值$50

屌你啦你當呢度係散貨場？

咁貴
係年宵都未必買啦
而家仲要出嚟交收/順豐先拎到

唔係打住原創，本土創作就大撚哂架 都要設計得靚都值哩個價先得架 料又唔值，款更加唔值，憑咩要人幫你買？

魷魚vs抹香鯨

先唔講你D產品靚唔靚
你講到每隻公仔ge成本要成70蚊咁高
再計埋你租檔口成本
我諗要平手走都已經冇咩可能
到底要幾有自信先會決定生產？
公仔依味野，本身就同垃圾冇分別
係場入面果一刻想要先會想買
出左場係網上同你買ge機會會更低
而家同你買ge人，真係好好心
難聽D講，同俾錢乞兒冇咩分別
派大街捐左佢把啦
無謂搵地方放
祝你下年賺返啦
今年當交學費

屌你老味咩咁撚柒仲要諗住喺到散貨賺錢
弱智都知要set個散貨價盡散哂d貨架啦
仲要諗住咁撚貴去賺錢
真係人唔笑狗都吠啦慒撚

樓主
你細個果陣與我有一面之緣
記得我嗎？

我都喺你附近賣自家設計嘅 cushion
雖然造咗過千個
但每個成本價唔足三十

初初開售 markup 幾十
銷情尚算理想
所以之後有減價空間
最後更可以低過成本價散晒 d 貨

你要學嘅係
1. 咪俾錢中介。要直接同大陸廠傾。
2. 見勢色唔對就要減價，收得一蚊得一蚊。
3. 有創意得嚟都要跟吓傳統。過年點會有人買弱雞、小學雞？
4. 揀個好 d 攤位。171 喺第二行尾段。人一早洗咗錢買嘢，仲點會花多幾廿蚊買你隻雞？

70蚊一隻公仔成本？ 咪呃9人啦 當年我都有做年宵又係自制公仔，洗撚70咩

求人買，同乞衣有咩分別？
自由市場係客觀既，你自家設計放好多心機就主觀左覺得你啲貨好值錢，其實無人對你d貨有需求，
就好似畫家畫完幅畫，有價無市，你中意既話隻雞值100蚊都得，任你up

已檢舉呢個不知所謂既post

睇左頭4頁,唔追POST啦

公仔要有故仔先容易吸引人

正如日本仔出戰隊系列玩具都會有一輯特攝片出一樣

你應該畫下4格漫畫之類嘅野POST上FB同LIHKG

謬謬然出隻公仔,POKEMON都死啦

唔明過年買弱智買弱黎做乜鳩 屌你叫唔弱雞都好啲丫

見有人po淘寶賣家叫你改設計張相
忍唔住上番你地個fb page望下

唔想鬧你地個設計同定價,
但我真係想講你地揾咩kol promote 報紙雜誌狂推係不乜作用,
冇人會喺行年宵之前做research睇下年宵有咩賣, 因為自己都心中有數來來去去都係嗰啲嘢
就算啲報紙雜誌真係做咩年宵專輯, 最多咪睇完就算, 真係會有人因為篇報導就衝去年宵買咩

你地個設計係hea係on 9, 但係鍾意啲奇怪嘢/柒嘢/on 9嘢/搞笑嘢嘅人都唔少
個人認為年宵氣氛同驚喜都好緊要, 行過見到啲uh特別嘢驚喜嘢新年流流好多人都好肯洗錢買嗰下嘅開心

其實冇計好數搞到責住晒啲貨, 揾香港代理搞到成本高左都算
最大鑊係你地一開始就洗左好多錢係marketing度:紙媒/網媒同班so call kol上面
認真齋睇你個page貼出黎啲文, new monday, umagazine, metrodaily, rthk, 仲揾埋啲實況主出post, 我諗你地都洗好多錢落去, 唔知真係以為你地開實體舖多過似搞年宵

如果你地一開始冇將啲錢嘥落呢啲唔等洗嘅地方, 就算你成本高左, 訂貨多左, 你條數都唔會好似而家咁大, 因為條大數細左, 你嗌價嘅走棧位同減價嘅餘地都多左, 靠減價策略唔賺都和到

至於隻雞……
暖手枕本身就係好唔知點嘅設計, 我會想直接買公仔

留名想要弱雞

9up幾句
我諗特登去支持本土創作既人真係唔多，仲要賣得貴就更加唔支持，好多人都係求其買隻公仔哄下細路仔/條女開心就算，所以唔好有咁高期望（即係你好多貨都冇用）
設計靚唔靚就…見人見智啦，不過又唔係便宜，又唔係有咩特別
其實個成本真係會咁高咩？成本真係咁高有咩可能唔蝕錢？真心就算成本價賣都未必有人買啦

同埋呢，止蝕都要高過成本價，樓主真係搞撚笑 不過連個成本價係$70都唔係幾可信咁，其實都係任樓主up

新年為巴打提供笑話

Hehe得唔得

唔係啊嘛

真心鍾意，可telegram 傾下價：stillhill

巴打你真係好夠guts

我自己覺得唔係設計問題既
因為都有唔少女仔鍾意
反而係入貨太多，同埋成本太高累事
當然人手都唔係好夠

唔係啊，如果做到20 30蚊，交收都蝕埋時間車費，順豐又貴，所以一定做唔到呢個價

果時搵左幾間得一間肯做

但又唔想賣老翻

Telegram 我既都知冇做呢個價啦

咁你都係攬撚住果600隻公仔訓啦 話可以再傾價錢，但標價已經標到個價咁高，一睇就知冇咩誠意

我哋搵香港代理，之後打辦果啲
唔係淘寶雞，所以冇可能低成本

成本咁高就預左會蝕

你地個product其實唔錯 好過之前另一個post隻香港母雞帶
不過年宵已經過左 你仲諗住賣高過成本價 我勸你起碼再賣平一半 如果唔係就收收皮先

冇可能平手啊
公仔始終太大舊，唔係個個會買

同意，如有下次要直接搵大陸廠（預足時間）

弱雞係最多人講喊住唔好
而小學雞就幾受歡迎，可能最有特色：風紀帶
171真係太後，好多人買哂野，準備走

咁比面

係，有一班fans易好多

真係名出事 ？

送都唔會要
仲想賣高過成本價
on99

你可能覺得設計幾得意 係會有人買
呢點就見仁見智
但成本咁高呢個係你嘅問題 唔應該由客人咩
你都係＄50一隻叫人上嚟攞算啦
利申:蝕過

我都覺放錯focus
似係做長期商店多過年宵⋯
其實年宵真係睇現場，早出名都冇咩用

雖千萬人巴打往矣，好多人話弱雞喊哂口唔吉利

喂，自己page打下飛機都唔比

笑左

有冇得諗，我都唔使交收到2046

咁多人屌你個design 都仲話唔關design 事真係好撚野

On lun 9, 而家成堆蟹貨係手重想賺少少離場？輸一半都當贏啦

大家千其唔好買，等樓主蝕下倉租，受下教訓，教你點做生意

應該少巴打鍾意呢類

屌，所以啲檔咪年三十時會賤賣散貨囉
運輸倉租都係錢
你條友，賤賣又覺得蝕錢蝕時間
既然對自己既產品咁有個心
咁不如自己去租多幾日散貨場賣返88蚊一隻睇下成績啦

搵水魚

投資涉及風險
而家自己投資失誤就周街搵水魚埋單

睇下有冇人鍾意咋，實有人送都唔要
BTW巴打有冇玩過年宵

樓主到呢一刻依然係覺得自己懷才不遇，賣得差係完全因為啲人品味差，唔支持本地創作，宜家成本價賣俾你哋已經益咗你哋,既然係咁，不如我哋俾個機會樓主，一件都千祈唔好幫襯，等佢用其他途徑，特賣場又好，淘寶又好，放去其他地方繼續賣，等真正識得欣賞，有品味的人去買呢種高檔的產品

其實連登唔幫佢散貨
佢就會捐比兒童機構
咁連登巴打都係做緊善事

／／5. 即場檔位宣傳同佈置失當：我哋太重視Facebook Page同埋其他媒體宣傳，但忽略咗最重要嘅即場檔位宣傳同佈置。首先，我哋冇呢方面人才，亦都冇詳細諗過呢方面嘅細節，尤其喺執行層面上。／／

你重視Facebook Page 宣傳都係得百鬆Like ，係咪真係要檢討下？

btw 我有行過見到，都真係幾柒

年宵貨過完年三十就無任何價值
個設計仲要柒柒哋 講真送都嫌阻訂
上嚟散貨仲諗賺返個成本

人哋超市啲賀年餅都要減價散貨啦
至少曲奇蛋卷過完年都仲可以食
你有咩籌碼仲企硬成本價

pack定箱拎去捐啦

你係咪傻撚左阿 Ching

on撚鳩
本身見你打咁大篇文諗住你真係有反省過
點知原來係諗住用年宵價搵水魚賣蟹貨

我覺得幾得意 不過唔好諗住呢度會有人幫你清貨

樓豬而家仲賣咁貴 擺明係比個藉口自己將啲貨捐曬比慈善機構啦

屌那媽
呢個post 又上，大雞樂個post 又係
乜柒都講左本土先
喂大佬 唔好一賣唔出就我本土好慘 然後就射個波落老翻度。
呢個post 就又係on9
一開始真係收為反醒post
睇到最後原來係搵水魚post
有人有興趣啦又話tg 傾
即係想靜雞雞搵人笨柒啦又
係就係個post 講到明最平幾錢賣先叫人聯絡你啦大佬，真係好得閒同你傾咩

樓主個止蝕係，賣埋呢堆拉個和賺少少
唔係話蝕錢離場啦擺明

呢個回覆之前中撚晒

狗也不屌

睇埋樓主啲回覆就覺得你地連pr都廢

我係絲，我覺得個設計一啲都唔可愛

咁垃圾都想散到貨
你呢隻雞 去肥仔開倉都未必賣得晒

佢又會覺得係香港人唔識欣賞佢地啲小眾創作架啦

好似中學MK妹都畫到出黎咁

我直情覺得好柒
唔係自家製就一定要俾面你架
有得俾我揀我會買有巴打post出嚟既雪糕
無得揀.....都唔會買你

太貴，平過m記餐都可以諗諗

條撚屌專覆D支持者
反對,負面意見就SKIP
呢D撚屌仲幫佢手散貨
由頭撚樣攬住D貨過曬成個雞年就岩啦

各位巴絲冷靜啲先
覺得柒根本冇得討論，唔通係咁覆唔柒架
有人鍾意有人討厭係十分正常

買野唔係見年宵就會亂買 更加唔會幫你散貨
講真好多人屋企地方唔係大
年宵一二檔賣公仔咕𠱸 係咪嫌人唔夠煩要買返去揾位擺

有巴絲以為紙做就屌貴
講左係防水膠就有巴絲話唔環保，眾口難調

減到20蚊以下拎去街邊買就得

若有下年唔玩公仔啦，太高風險

屌公司purchase同廠傾到牙血都出埋先傾到價
仲要同logistic夾運費降低成本
咁多程序先可以落單

我唔知樓主同人點傾
但係支那廠睇穿你唔係做開
兼係“一次斷尾“（冇回頭單）
點會計平你？

btw睇左你兩樣主打貨：

我覺得雞平少少應該放得到
如果你“責“好多貨，最好搵d舖頭仔傾下
俾少少水位人地做。

風車呢

買雞送風車：得唔得/想唔想請自己決定。
反正想/要套現甩身係樓主唔係我。

學其他人咁講啦
本土野唔等於賣得
個客就係諗件貨靚唔靚 抵唔抵
利申：今年維園原創野 賺得都幾多

on9 冇藥醫，我玩兩次年宵都未蝕過
你依家蟹貨就係市場話你聽你地錯判mkt
一蚊隻散左佢都可能有d 機既，想連登仔接貨一定不了

睇佢“責“幾多貨囉
多就真係要平放
或者俾d舖頭仔食
咁先可以快甩身。

個fb page學人玩政治梗、四格圖、潮文，但係同件貨完全無關又完全笑唔出，都唔知叫離地定貼地

我覺得呢件事話到俾大家聽，件貨唔掂既話做幾多marketing同brand exposure 都無用，話知你搵kol 報紙 雜誌 訪問，巿場同消費者會淘汰你地。

老老豆豆，睇得出你地唔係做生意個味，及早放棄比較好

賣雞有送風車啊～

本土係：
好多年輕顧客會望咗先
但如果成舊野係唔靚（普遍眼光）
或者價錢根本唔值得買
一樣冇得諗

喺零售角度，本土唔係大哂。我覺得。

40蚊我諗我真係會想買返隻

所以要學習既野好多

樓主留返下年 捲土重來啦

我純粹睇你fb page見到風車賣28蚊
我可以講過咗年宵
冇得諗

只可以跟雞一個bunch咁出。

我唔知道亦唔理你成本點傾
我覺得七十幾蚊零售的話
你一定有排賣

唔會一蚊隻啦，留比有需要既好啲
要人硬要冇意思啦

喂我屌你老母臭西
又上黎呃單 食撚屎喇
祝你年頭衰到衰尾

你get到巴打字面意思only......

唔係大哂，但係如果係本土，講下都得掛
叫人唔好支持淘寶抄襲侵權貨都應該啫

如果一蚊隻我幫你買齊四隻又點話

$20隻啦 想買

你完全聽唔明我同你講乜咁喎

我只係講生意炸喎。

其實幾得意 但你打咁大段野跟住賣咁貴

好啦，有巴絲覺得柒唔緊要
起碼我可以話係自己一手一腳設計
唔係係淘寶訂先啦
希望下年多啲原創產品，唔好再係pkm，同淘寶雞
早抖啦各位巴絲
晨起一聲早，願你事事都美好

佢真係唔知你講乜

我睇返前面巴打回覆：

似乎樓主係好相信自己眼光
相當有主意

但當有相反意見就有些少聽唔入耳

睇你講到design果度就好覺得了

你真係想清貨的話，
睇返前面巴打所言，
再思考下，
你應該可以諗到方法。

btw我冇留意到你志唔志在回返錢同埋“責“緊幾多貨。

睇得出

行年宵不嬲只買政黨個幾檔野
Btw長毛個袋幾靚

屌，同佢講都晒氣
而家就係呢個post大把人話唔靚
唔靚者係唔會買啦
樓豬仲可以話唔關事
然後搬一大堆其他理由自欺欺人

樓主仲未答到我果4隻雞同區議員選舉有咩關係

唔係設計問題
但你又明知道少巴打鍾意
你就知道入貨唔可以多
既然冇合適moq工廠
你就只可以放棄果一個product

一係你就預果樣野要賣幾年
如果係長時間營運一個生意
咁我覺得公司咁多野入面
有三幾樣咁產品係可以接受

但你要年宵快走貨
應該少巴打鍾意呢類貨品就唔應該落單啦，係咪？

「開設以立法會選舉為主題的攤檔，並將不同的政治元素⋯⋯」
1 超區?幾時架?
2 我match唔倒個幾隻野落去D議員身上
3 fb 最尾口水雞又硬入葡萄
4 上面太多comment 都啱
5 俾人屌左咁多版都覺得懷材不遇，仲要同人private傾
6 祝大家幫幫忙俾樓主送到慈善團體

拿，如果欺到人的話，
我係mkt/pur我一定請佢。

樓主第一件事係嘗試係一堆巴打提議/批評/屌之中，揀下有咩係可以實行，再改為幫到佢自己甩身既方法。

利申：我只是鳩up樓主考慮前面巴打就得了

佢而家set $30急急散貨都冇咁嬲。
$88
唔係覺得啲野唔掂或者唔同情你地既努力
但年都就黎過埋 $88

屌 樓主睇落真係好硬頸
唔岩聽既留言就扮睇唔到唔覆
似足某啲港女
到今時今日仲係覺得自己idea係掂
只係時勢搞鳩佢 唔好彩
真係掂就唔會搞到咁啦
市場決定一切啊 細路

其實消化下前面巴打講既野
就算難聽些少都好
我都睇到三四個可行辦法

marketing差唔緊要
識得分析意見就冇問題
就會知道點做

唔係又要pm

唔好講你打d野，淨係散貨個價都擺咁高，散到先奇

啱呀ching 佢根本冇諗過消費者。
呢啲公仔頭幾日賣80可能得，尾幾日減下70，50， 散貨40

講真，你隻雞真係好柒 問題係入千二隻，你計算到一年既人流，入千二隻，平均每十幾個人就有一個買你隻雞？ 太貪心
同埋千二隻，成本都70蚊隻就擺明比廠家當水魚，
我今年都有做年宵，DIY雞講緊300隻成本都只係30-40左右，可接受價係50以內，你講緊係千二隻，咁既size，就算工序幾細，連運費都唔會70蚊一隻掛？

風車最少要整3000個...成本講緊11蚊，咁梗係唔入，直接搵風車廠要普通風車就算啦

10分評價：
設計：3分
財政預算：2分
創意：5分（六合彩個idea）

樓主太主觀
可惜佢唔係sj

有d野天生
但有些後天技能係可以補救到
視乎樓主曉唔曉

講得唔錯 不過尼你老母

見到88蚊 買都買唔落手

識得傾價

總之，俾人覺得你一次斷尾，
你個價想好都難。

樓主應該就黎design果個港女

死都唔係減少少
想買既人見到個價錢根本冇得傾

佢繼續精神勝利法啦
攬住d雞呀風車呀同d紙袋等到下年雞年就發架喇

咁撚核突 狗也不屌 成本價作到咁撚高 攬撚住啲雞過年啦

唔好咁認真個成本價
始終都是單方面講

臨訓都要覆你
你根本就唔撚明
眾巴打叫你蝕讓 係叫你起碼蝕一半成本離場
個成本係淨講做隻雞出來個價
你樣樣野都計埋落去
又話出來交收曬車錢又盛
屌你咩 講咁多頁仲on99
仲有邊個叫你用順豐
你無設計頭腦都算
你生意都唔識做

講真，我今年兜過維園幾次，印象記得最柒個隻雞真係個隻小學雞，本身以為係淘寶貨，原來係自家設計，唔好話我知個designer本身係讀緊VA，我真係會

如果自家本土設計又高質，我會肯買，例如係MacBook case

其實設計好多時要講美觀，審美觀同大眾唔同呢下已經出左事，
如果唔講美觀，就要sell實用性

另外我打聽過兩檔賣Pokemon公仔既檔都蝕到hi hi，佢地最後都係10蚊20蚊要錢唔要貨，最後先回到本

傻閪 打大篇文又巴絲又盛
原來想咁鳩人笨柒
8蚊都唔撚買啦柒頭

[size=5]你要一意孤行
就攬撚住啲雞過世啦[/size=6]

[size=5]你要一意孤行
就攬撚住啲雞過世啦

屌

樓主你真係有心想放既出去開過個新post
一隻賣30蚊，買雞送風車
一套四隻賣100蚊，送風車送紙袋

搵個人逢星期六日長駐係個倉，有人買就叫佢上黎倉拎

仲有情人節呢個機會，你d雞平平地應該可以呃到d初中學雞買黎tum女仔既
大人就唔好諗啦

拿拿林放撚晒佢冇眼屎乾淨盲啦
真係攬住d雞過年咩

醒下啦樓主

呢排新年，情人節就到
樓主試下搵D人流多既地方賣左隻雞 睇下有無人幫襯

想問下關architecture咩事

呢個提議真係已經係最好

但重點係要樓主肯去認輸
認左自己失敗左先有得救

係。始終做緊零售，賣到大眾的審美觀認為好既先得。樓主比較主觀，除非眼光有如steve jobs，否則太主觀唔係好事。

marketing亦係樓主比較弱既一環。
就算係百無禁忌，“弱雞“這個名真係好弱雞，我寧願佢冇名好過。
難得遇到香格拉，出fb post似介紹香格拉多過隻雞。
我就咁睇相，吸引唔到我再慢慢睇產品，我認係睇完香格拉就算數。

上得連登開post“求救“，其實亦係marketing。宜家咁局面，想唔死都難。

呢個時候20-30先係合理價
佢仲on99話自己交收車錢都蝕埋
你連車錢都唔肯比就只會全部蝕哂

樓主你話本土野唔易做
你睇返舊登阿陳綺貞先生設計既石膏手
一樣係自己野自己搵廠傾炸

雖然近排佢柒柒地
但佢之前做既經驗
你去舊登搵搵啦

同樓主你真係兩回事！

利申：我冇買非打手

等12年後 下一個雞年再賣咪得 洗鬼蝕賣

同佢講都哂氣又話鐘意可以慢慢傾錢唔係問題
大佬呀！家陣有人欣賞你隻咁既野 你仲要同人計埋車錢，你話冇興趣送都唔要，有興趣想幫你又同人計到足，你想點樣姐到底

諷刺既係個topic

首試年宵嚐教訓

真係知係教訓既就唔係咁計數啦

支持樓主strong hold ！
唔好理上面巴打亂講
最緊要有得賺喔

佢分明話緊連登仔無taste唔識欣賞佢D野
但又走黎散貨嗰下好笑囉

條友自己廢唔肯認

真係唔覺得靚,又0特別、2分
賣$50都難散貨

下次整支「美極配雞脾」好過

不過下年唔係雞年

其實有冇諗過樓主啲雞實物唔係咁柒
而係佢影相影得柒

因為好難明白點解佢咁堅持自己個design係好野

btw我既感覺係樓主一早搵夠平手
上黎賣係為左賺多啲

利申一隻都冇買過亦都唔會買

認真好撚樣衰
狗都唔屌

賺既主因係識得分返你件貨既target 同埋肯搏 抵你賺

唔係打算求其係到扮下死狗檢討下就要連登幫你地班自視過高既廢青執手尾下話

樓主一開頭扮死狗話免費派好過啦
之前耳機個po樓主免費派耳機都有唔少巴打比成本價買 有d仲比得多過成本價
做生意咁驚蝕底注定失敗

就算100個回覆有99個話隻雞樣衰
只要有1個覺得隻雞唔錯,樓主都會覺得隻野有人鍾意有人唔鍾意,係主觀感覺問題,絕對唔會認自己design有問題
總之就係你班連登仔唔識貨

不如我幫下樓主你
首先你入咁多公仔完全自取其辱
年年都有好多人sell公仔啦
點解要揀你果隻
風車又係
如果咁都叫自己設計既
我加多筆上去我又係自己設計啦

你估佢真係求救咩 上黎搵水魚接蟹貨咋
真係想止蝕既話就要錢唔要貨 30蚊都照賣啦 邊會企硬賣88蚊
條友淨係揀有興趣買個d人覆 再叫佢地telegram 傾 擺明想搵笨

個人黎講
柒唔柒已經好撚其次
屌你老母閪
行一轉維園乾貨黎講9成既檔口都賣撚緊公仔
我其實唔知自己係咪行緊公仔跳蚤市場
所以見撚到公仔檔自然選擇pass

咁撚樣衰賣168 蚊 唔怪得賣唔出啦

講咁多，係你地唔識執生姐
年宵個宣傳同營銷策略要狂轉狂變先得架
隨機應變要求好高

70蚊成本真係笑左
一係報大數一係比人搵笨柒
我估你都係後者
咁蠢做咩生意...

你講緊賣嗰班定啲貨先？

條片應該post去一人一條柒到唔敢睇既片果個post

Btw得弱雞好小小

睇L到火滾，乞食都重夠膽同人講價

等巴絲打幫你做善事積福啦

樓主希望捐晒都唔蝕賣,大家幫幫手
圓樓主嘅新年願望

個公仔就唔知你 其他就收皮啦 乜野風車成本要11蚊 乜野紙袋成本要7蚊呀 當大家傻仔呀？ 貼啲單黎睇下先講野啦

想搵隻可愛啲既都冇，叫人點買

眼大大果隻反晒白眼
眼細到一點你果隻，又一pat口水係下面

你下次諗既對象，
一係港女，一係小朋友

呢兩種生物應該係年宵最易叫人俾錢消費

其實樓主將啲雞名變曬 屈雞 家鄉雞 咪走雞分分鐘賣多幾成 名既問題出事

咁既款 老實講細路仔都唔會鍾意

留返12年後再賣過囉

等12年後 下一個雞年

收皮

仲諗住回到本果下先好野

你叫連登仔接貨，不如12年後再賣過
自己重新包裝件事再出貨啦，一件無背景嘅商品，得個你地心知嘅意思係入面，作為消費者，你賣77我當你80，80就當你一百架啦

為佢創造個故事，漫畫之類，包你好快重新訂貨出貨。

唔好意思
我覺得係前者

打咁大段文俾我覺得係

收皮啦 蟹貨仲想「成本價」賣 訓啦

D design 咁核突 1蚊個我都要考慮啦

太貴 設計唔靚 唔值

Strong hold 12年，到時$888一個都得

樓主仲係咁強調原創,產品質素黎講價真係勁ON9
唔鍾意就叫人過主,鍾意就叫人ADD你傾價,
到呢刻都仲想賺盡你都係算吧啦
捐哂佢啦

搵食行遠啲啦屌你老母

個設計太單調
又無gimmick 九唔搭八咁用區議員選舉做主題
仲要賣168
搵鬼買咩樓豬

出10蚊買哂佢 再掉左佢

你隻嘢真係送俾我都嫌阻碇，仲要我五十蚊隻同你買？咪撚玩啦唔該

咁講啦 就算我同我班friend見到
都唔會鐘意 設計零美感 又無笑位
所以其實你收皮啦好無

利申 絲 修va

其實柒到你呢個程度係寧願淘寶
唔好覺得自己一手設計就攞嚟打飛機

其實樓主係咪就係個designer?
通常一個人唔會堅持話某啲野係唔柒去到呢個地步
你竟然可以望返啲風車紙袋唔覺得柒，唔係你自己都係你條女啦
定係你覺得 ig嗰堆 自稱 “插圖師” 嘅垃圾係主流美學？ (e. g. 大大與小妹)
老實講你地啲畫都柒得非常之類同
隻雞係人地幫你整立體整得好睇左少少，一落平面啲畫啲色啲字，仲衰過XP小畫家畫出黎
而你就係咁話自己本土原創好過淘寶野，你有錢鐘意製造垃圾我唔係環保人士唔理你，但唔該你積下口德唔好再影衰香港本土設計個朵啦好無?

有幾個人都話佢報大數
叫佢POST 單又扮睇唔到
佢可能加埋個檔租人工設計費去個成本度

個紙袋真係好7 媽呀

你係咪太遲搵廠
整1200 隻 都要$70 真係覺得貴幾倍
情願質地差d
$7 個紙袋仲離譜

唯一可以講既鼓勵說話係你做得好過大檸雞

講得一啲都無錯
成個設計感覺仲衰過$10夾公仔個啲，係$12店買啲公仔靚勁多添
明明雞呢種動物俾人感覺係正面，樓主無腦諗埋啲咩弱雞，新年流流買真係想人地幫你開年咩
個紙袋送都唔要啦，你捐左佢做再造紙算啦
呢啲所謂既本土設計，真係人唔笑狗都吠啦

見到佢d回覆我祝佢年年收皮日日柒
經典型唔知自己垃圾嘅垃圾

認真見你打咁多字先回覆你
70蚊一隻雞成本
7蚊一個紙袋成本
如果係真既話 , 咪就係你失敗既原因囉
我諗正常人都唔會以呢個價生產。
由設計、生產、宣傳、定價、售賣都錯撚哂
你唔蝕我先覺得有問題。
而家連止蝕都唔撚識，你學咩人玩年宵。

我有去行年宵我見到你個擋我都冇興趣睇

太原創係真既 雖然係現實左啲 但根本唔知係乜

你件product冇我地消費者有既基礎知識

Product name又好似同件product唔多match....

真心左

得覺得本就回得7788，不過想散埋啲貨尾同賺盡啲嘢

唔緊要，樓主有善心捐去慈善機構

大家幫下佢啦

巴打 你幾時認清事實
你講個D係原因但唔係主因
設計先係你既死因 D雞真係唔會睇到第一眼就話Q想買
有冇諗過你問個D係朋友所以大家都俾面話鍾意話Q話靚
你見放上黎大家都話個design唔掂你就知現實係點
唔係造哂勢搵咁多人讚就得 你件貨本身係唔得就唔得
公仔呢D野一定要本身gimmick
你D Design太普通 好似中學雞畫出黎咁
覺得你已經好慘 唔哈薯你 希望仲有人肯幫你買
特登login留言 希望你早日認清事實啦

都係個句 你個design唔掂講咩都假
之前賣過風車138都搶住買 你個個有咩gimmick先
事實係你個design吸引唔到人俾錢

係啊，好撚比面架
不如講下散成點啊商業奇才

有見地呀 真係攬足12年咩 收得返1蚊得1蚊啦
仲想平手 唔好發夢啦

咁樣衰8蚊都唔會買喇 哂位
唔撚好拎住本土設計打飛機 靚就靚 唔靚就唔靚

擺上Facebook 賣都可能有人買既 咪搵巴絲做水魚

捐撚哂佢好過啦

其實唔關原創事，你隻野又真心柒喎係
大把design好過你呢隻，樣又似啲大陸貨，衰啲講句，送都唔要啦
我行年宵個時好想搵隻第一次見既原創雞，係去緊年宵個時見人揸住既，點知行晒都搵唔到，搵到既佢賣80我都買

其實每一樣成功嘅產品一開始果時都係原創嫁啦
係年宵多侵權 但唔代表你原創就一定好

啲雞都還可以啦
但紙袋真係好柒
呢個年代唔係乜柒都撈少少政治野就代表好囉
咁搞到好似九唔搭八咁

不過最柒都係想用成本價去散貨

推

會唔會係扮自己係貨主借刀呢？

利申柒up

依家你賣20蚊隻你都要賣啦
你倉租唔洗錢咩？內鋪輸撚左未輸囉
輸既係錢 唔係條命 下次醒小小就得
你依家擺明唔撚認輸 係到懶個market 唔尊重本土創意
屌你啦 有年有檔拎正授權（好似係）賣Tempo 攬枕（可以真係擺盒tempo 入去當紙巾盒）賣撚到斷哂市 擺檔第二日就加價 年三十九點未夠就賣哂執野去慶祝
你做生意就係諗點樣迎合market 唔係market 去迎合你丫嘛 懵撚

年宵賣168...去左一半都收返10皮啦

完全夠COVER個成本有突啦

利申覺得好撚7...送都唔撚要

唔知樓主仲會唔智睇post
又好可能睇完潛水
好多巴打都講過
你唔係傻，就係當我地傻
你講過你地入貨開初係計啱數入600隻
而入1200隻geunit price 會低好多
講到咁抵，會令你地由計到出600左右變成入1200
我諗冇平10蚊以上都冇咩可能考慮
如果你一開始600隻係可以回本計
你輸ge頂多只有後面600隻
即係輸4萬2左右
你肯接受現實，40蚊隻走左貨
都係輸2萬左右
咁都輸唔起就唔好搞生意啦

我明白身為designer，對自己product有信心係好
但係你扮到好理性分析又點？
我地淨係睇到你係度消費本土依個名
又話人地侵權
老實講，我覺得冇晒其他檔
得返年花同你，你都冇咩可能走得晒
想係年宵檔口成功，你幾靚都未必有用
更何況你其實冇咩靚？
特式冇，樣冇，意頭冇，意義冇
你覺得本土design就有用咩？
做雞都要靚先有用ga
唔係話係陀地就大晒

如果你係真心輸左，想輸少D就聽下其他人講
如果係想扮死，我都祝你搵到好心人
但係以後就唔好再咁做
踏踏實實咁做個好人啦

新會員問：點檢舉？

擺到下次雞年啦

宜家連登變左蟹貨散貨場？

我有幾隻股票蟹緊，樓主可唔可以用我的成本價幫我接貨

唔係有人覺得
係大部份人覺得你件野好撚柒呀

樓豬仲唔肯接受佢d貨到底有幾咁垃圾

係大雞樂ok?

可能係佢design

得三幾個會然落叠唔算散貨場既

樓主散到幾多隻？

最好笑係自己設計隻柒野出黎又話本土

屌你啦我自己煮既野食唔通叫本土食物? 😂打J就叫本土精? on79

你睇返佢fb

佢好早做喎！

一係fb講大話吹到好有計劃
一係就吹大個批發價搏同情

係年宵這種咁兵荒馬亂既場合
變招快係唯一甩身方法

有香格拉大哂咩？
唔吸引就要諗方法先係路。

消費者一般都唔會理佢咩成本

香港人明知佢租貴
知道賺係合理
件貨得或者識推銷
人地就磅水

尤其係咁人迫嘅場合
收到錢就贏

上面連埋我有千九個巴打
1899個都明

得1個唔明

除非係借刀想真正貨主仆街！

隻雞又唔係話超級樣衰既，但個袋真係不敢恭為
知你想想玩好似投票紙咁，但投票紙本身又唔係岀名整得靚
政府野求9其都唔係第一日知啦

仲有就係d 成本邊得黎咁高，紙袋間廠真係鋸你一頸血 仲有上面都有講，d 雞其實同選舉冇乜關係，除非你d 雞係專登惡搞d 立法會議員整隻長毛雞餵精雞就話姐，依家4隻雞都冇personality 單純賣樣 [樣好唔好就見人見止啦, 上面雪糕就真係靚既]

紙袋佢應該係係香港啲乜鬼卡片皇之類訂先搞到咁貴
因為我睇過間間落500個都係咁上下價
但係呢啲拎上大陸做應該平好多
無finishing又用普通繩

同埋隻雞真心好撚7

利申做開紙品design 絲

過左年仲想收返成本

樓豬疊埋心水捐比慈善機構啦

保良局d 小朋友都嫌7

真係扺佢蝕到仆街

首先隻野唔靚，包裝柒，冇名氣
原全諗唔到買嘅原因
但你都叫有心，好過啲仆街賣翻版
人就係咁，睇野好表面，只要產品岩心水，唔會理背後係點，理得你係黑心食物定用有毒化學物質整，只要包裝得靚佢地根本唔會理

完全正確
第一下引唔到人係好濕滯，見左一段時間都係咁就要轉方法sell。

點都好，睇哂樓主有回應既頁數我真心覺得係借刀想隊死果位貨主。

貨主點可能quote哂自己賣乜之後唔係盡力sell，而是同回應既巴打死過？

中學成班同學一齊搞, 加加埋埋賺左萬零蚊

pvc洗幾貴呀 成日防水膠防水膠
咩膠唔防水先
只係一般學生少用姐
利申：做果行接觸好多

小學雞係幾cute但真心貴 買黎氹小朋友都要諗諗

其實係年宵賣百幾蚊一隻公仔唔算好貴
不過而家過晒氣
樓主又講到自己幾慘搵巴絲幫手清貨
都仲賣高過佢所謂既成本價就唔係好合理囉

20蚊隻散貨啦

開檔想必賺既心態已經泵唔到人買啦
死死氣20蚊隻叫人幫手買就有可能散得晒

暖手⋯⋯呢個冬天都唔凍，邊會有人買

如果呢d係三四十蚊既公仔都仲有人買

但88蚊隻暖手野？不了

見到個fb page就忍唔住笑

如果係散貨仲想賺錢得罪講句「你今日贏既機會係零.jpg」
之前初一維園有檔賣雞尾包攬枕都係賣唔哂就送比行年宵既人或者送比其他booth

其實開賣頭幾日唔掂就要即劈一半走貨啦

扮高鬥strong hold到而家已經知樓主柒

其實樓主應該係太有自信
上星期有行過你地個攤位
不過睇咗兩眼同個價錢
已經即刻想走
隻野真心又柒又貴

佢自信到而家散貨都要黎屌柒人唔識欣賞佢隻雞
巴閉到呢。
最後你捐出去收果個都可能嫌柒

認真88真係唔會買 40就諗得過既，但唔洗風車啦